---
title: "オープンソースコミックPepper & Carrotのアニメーション化プロジェクト"
date: "2016-08-27"
categories: 
  - "uncategorized-jp"
tags: 
  - "japanese"
---

フリーランスアーティストのNikolai MamashevさんがDavid Revoyさんによるオープンソースウェブコミック[Pepper & Carrot](https://www.patreon.com/davidrevoy)のアニメーション版を作成するプロジェクトを立ち上げました。

Kritaユーザの多くは既に[David Revoy](http://davidrevoy.com/)さんと彼の作品に親しんでいると思います。彼のコミックはKritaを大部分で使用して製作され、すべての.kraファイルは再使用及び、派生作品の作成を可能にできるようオンラインで無料公開されています。

Nikolaiさんのアイデアは、Davidさんのコミックを新しいメディアに持っていくというものです。Pepper & Carrotのエピソードの1つをアニメーションにするのです。

製作ではNikolaiさんはKritaも使用して、ウェブコミックの静止画をレイヤーに分離し、追加のペイントを行います。(多くのペイントが必要になると予測しています)

![pepper1](images/posts/2016/pepper1.gif) アニメーション製作はBlenderで行われ、[CoaTools addon](https://github.com/ndee85/coa_tools)を使用します。また、Kritaを使ってフレームバイフレームアニメーション要素(リップシンク、複雑な動きなど)を作成することも計画しています。レンダリング管理には[RenderChan](https://morevnaproject.org/renderchan)を使用します。

Nikolaiさんは最初の2つのアニメーションショットのデモ動画を公開しました:

{{< youtube pHRHJbdlJdM >}}


プロジェクトの実現のために、Nikolaiさんは[クラウドファンディングキャンペーン](https://www.indiegogo.com/projects/pepper-and-carrot-motion-comic/x/14794731#/)を開始しました。キャンペーンが成功したら、Pepper & Carrotのエピソード6[魔法薬コンテスト](http://www.peppercarrot.com/en/article271/episode-6-the-potion-contest)のアニメーション版を製作することになります！

製作結果はソースファイルと一緒にCreative Commons Attribution-ShareAlike ライセンスで公開されることになります。

### [Pepper & Carrotのアニメーションを支援しましょう!](https://www.indiegogo.com/projects/pepper-and-carrot-motion-comic/x/14794731# /)

David Revoyさんも言っています... "Nikolaiさんは私より良い絵を描きます! この作品を支援してください!"
